兼職商場保安員涉發放虛假肺炎消息 成首名造謠者被捕

兼職商場保安員涉發放虛假肺炎消息 成首名造謠者被捕

武漢肺炎疫情嚴峻，本港武漢肺炎確診個案或累增至17宗，近日網上及社交媒體經常有不同訊息傳出，聲稱有人感染肺炎不適。至今午5時左右，警方於其fb專頁表示，一名在商場兼職保安員的男子，涉嫌在社交通訊平台發放虛假訊息，指有關商場有多名員工發燒及請病假，試圖誇大疫情，引起他人恐慌。警方經調查後，該名男子因為使用無線電話傳送虛假訊息而被警方拘捕，警方又呼籲市民，切勿發放虛假訊息。據知，該名男子為首名發放虛假的肺炎消息而被警方拘捕的人士。

《蘋果》翻查資料，發現上月尾網上流傳一條聲帶，一名報稱圓方保安部的職員指西九龍站一帶的保安員、客戶服務員及職員都有出現發燒而告假，推測他們可能受一班來自武漢旅客感染武漢肺炎，暫時未知他們是否確診，並呼籲市民不要到西九龍站一帶。
其後，港鐵及圓方日前亦曾表示，就1月29日晚在社交通訊流傳九龍站及柯士甸站上蓋物業管業處及客戶服務部有多名員工發燒並請病假一事，港鐵查証後，澄清並沒有所述相關情況。港鐵亦表示針對網上謠言，公司會與相關部門跟進，以追究有關法律責任。

屌你老母今次真係要搞大佢，原來港共政府死穴係怕有人造謠，以後大家知點做啦

有冇人知係咩商場？係咪新鴻gay？公司督自己灰？

手足

《請全港醫護人員三思！》

真心求指點

可以告啲乜？

屌你老母一國一制

23條

垃圾圓方

藏有攻擊性武器掛
反正都鳩拉鳩判架啦

圓方既話係黨鐵

係咪姐係之前嗰啲反送中假消息係港共出？

「因為使用無線電話傳送虛假訊息而被警方拘捕」

係咪不誠實使用電腦

尋釁滋事上線！

記得大陸果 8 個…開頭都系咁講
之後係點吾使我講啦

藍絲日日share嗰啲

癡撚線十足支那咁

告咩罪？尋釁滋事？造謠傳謠罪？ 中國法律正式喺香港實施？

呢個保安等同大陸嘅八個 揭開真相嘅人

Push

造謠者聯盟-7

依家冇得告
沙士果次告左咩？

極度懷疑件事係正

香港正式大6化/衰撚過大6

大6醫生講真話 比人拉撚哂

告襲警？

推撚到圓方回應！究竟係咪圓方督灰？

第228章 《簡易程序治罪條例》
20.與電話、訊息或電報有關的罪行
任何人有以下行為，可處罰款$1,000及監禁2個月 ——
(a)使用電報、電話、無線電報或無線電話傳送任何極為令人厭惡的訊息，或任何不雅、淫褻或威脅性質的訊息；或
(b)使用上述方法傳送任何其明知是虛假的訊息，旨在對他人造成煩擾或不便，或旨在令他人產生不必要的憂慮；或
(c)無合理因由及旨在達致任何上述目的而不斷打電話。

檢疫及防疫條例（已廢除）

但一開始都係用不誠實使用電腦拉

"令人厭惡的訊息" - 咁好多人唔想睇撐警消息係咪告得？

一名報稱圓方保安部的職員指西九龍站一帶的保安員、客戶服務員及職員都有出現發燒而告假，推測他們可能受一班來自武漢旅客感染武漢肺炎，暫時未知他們是否確診，並呼籲市民不要到西九龍站一帶。
估下嘢都犯法？

香港有啲咁既法例？

屌你老味你班垃圾黑警先係為社會添煩添亂

咁多錄音、流言
做咩淨係搞圓方果段錄音？
死黑警要做野即係段錄音係真？封鎖消息？

聽日開始所有人係自己圈子群組亂傳發燒消息
幾時開始係社交網路鳩UP下都要拉架?

懷疑犯左咩罪？

以言入罪？支那咩！

沙士個陣出左未啊小朋友
當年愚人節除左張國榮死，發生咩事唔記得?

同支那賤種一鳩樣

即係件事越嚟越嚴重
班狗開始要維穩了

幾時拉蔣麗芸？

港共政府死穴係怕有人造謠，大家知點做
港共政府死穴係怕有人造謠，大家知點做
港共政府死穴係怕有人造謠，大家知點做
港共政府死穴係怕有人造謠，大家知點做
港共政府死穴係怕有人造謠，大家知點做
港共政府死穴係怕有人造謠，大家知點做
港共政府死穴係怕有人造謠，大家知點做
港共政府死穴係怕有人造謠，大家知點做

人在外國會點?

下屌咩，咁同大陸有撚分別，一話造謠就拉，我先唔撚驚你班黑差狗

FBI

推

可以瘋狂話見到周圍有人發燒了

痴L 線

變大陸

有冇人知情人透露下佢講咩
分分鐘係真相嚟

而家無左不誠實使用電腦，告條毛

啲狗依家仲浪費資源去捉埋啲咁嘅嘢
所以叫你地做班狗真係冇錯

how to prove he lies?

係咪用左大陸人出post？ 香港人唔會用造謠

呢啲例真係痴撚線

言論自由？over my dead body

佢目的係嚇人
唔係真係為左吿

ELEMENT

我做得你老豆啦，叫聲老豆先啦

九唔搭八

屌咪即係好快會變到支那咁假都變真

嘩屌你
又好似支那咁

告襲警

犯乜撚野法？

其實果時沙士有條友都係咁比人拉左

藍絲kol符合wor

痴撚線 唔理佢講真定假 造謠？屌你老母大陸啊

完慌 港鐵 高鐵支線
唔比講應該真係爆
不經不覺香港已經變到差過深圳 未立23條都已經咁

不誠實宜家用唔番，前幾年話咗用他人電腦先算

睇番十鳩幾年前都係用萬能key，狗改不了吃屎

你啱啱放監?
舊年反送中之後港共直頭同支那冇分別

以港共既行動咁刻意報出黎即係真事

半年黎一直係咁。

有冇圓方人講下真定假？我就唔信全商場得一個人敢爆料

肯定係真啦 而家咁樣搞佢

任何傳媒、時事評論員等等睇下仲有冇路行
言論自由？
On9

lm

因為條小朋友發報疫埠先比人拉

係咪有人報警

咁我又覺得如果真係吹水既話又真係抵死喎
當然要好小心唔好開咗先例以後可以以言入罪

香港造謠犯咩法

最開頭係大陸採訪肺炎𠴱啲都係造謠

唔係囉 應該係告cp

即係真料

冇得告啦
你點證明佢係明知虛假？
根本屈左先
間接證明社區爆發了？

屈sir?

搞佢唔代表d咩
要有多d人講我先會信足100%

造謠？
大陸嚟o架？

我地要日日尋釁滋事

就係呢段野先迫到港共停西九站
義士
率先暫停高鐵運作

圓方Facebook 上星期三已經講

又係比豬西伯格篤灰

告囉 柒頭

顛覆國家政權

告唔入

一定係啦，黨鐵喎

屌你老母咁都得

隔離post有講告唔到
終審法院判決
使用電話傳送訊息並唔包括互聯網

即係鳩拉啦

不要造謠要FC

終審法院喺2014年的《香港特別行政區訴陳宥羲》案[1]講得好清楚，香港法例第228章 《簡易程序治罪條例》 第20條只規管經「電報、電話、無線電報或無線電話傳送」的訊息，但並不適用於互聯網上發放的信息。

咁後來真係做咗疫埠

喺大陸就變英雄，特衰正苦英雄獎狀都冇一張

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

屌那媽 港鐵講啲嘢唔可信 佢夠話831冇死人啦
佢澄清得冇 咪即係有囉

學埋支共嗰啲嘢.

諗起武漢個八個義士畀人屈造謠

點會呀 你唔記得一開頭都8個人咩

以言入罪dllm

香港法例第228章 《簡易程序治罪條例》 第20條只規管經「電報、電話、無線電報或無線電話傳送」的訊息，但並不適用於互聯網上發放的信息。
市民呼籲黑警，切勿曲解法律、發放虛假訊息，讀多兩年書啦柒頭毅進狗。

香港有造謠哩條罪？
利申:無知撚

中國今（29日）無罪釋放 8 名武漢人，稱他們「再世諸葛亮」

在武漢肺炎疫情日益嚴重之際，中國公安今日（29日）無罪釋放8名武漢民眾。

事源去年12月底，有武漢民眾在網上發布「新型肺炎嚴重類似SARS」的消息，遭當地公安以「傳播不實消息」為由依法關押8人。

中國疾控中心今日對此表示，這8人是可敬的，是偉大的，並誇他們是「再世諸葛亮」。

中國疾控中心首席科學家曾光對「講真話」的8人予以最高評價，盛讚他們是「再世諸葛亮」，有預知能力。

留名等睇圓方出事, 人類總是~!@#!@%@!^&#

痴撚線
大陸點樣爆肺炎呀 就係唔撚俾人講野
而家呢個時重要23條整俾我地

危害國家安全

講真話係罪

同大陸果8個人有咩分別

尋釁滋事

個廁所好污糟好多細菌
唔係我講
係專家講

冇人話要告，打完一獲再放人

留名binc

有冇圖方員工講講
連登咁大我唔信冇

造謠對我地有咩好處

2003年講香港變疫埠既人真係行得太前

暴動

所以一定要將成個港共連根拔起 否則都係無間地獄

大陸法律幾時套落左香港用架

今次有市民涉發虛假信息被捕
之前話831黑警殺人、周周學俾黑警殺etc 無人涉發虛假信息被捕
算唔算默認左個d真係黑警做

拉依個但唔拉話林鄭患癌果個，係咪證明左林鄭患癌唔係虛假消息？

解決唔到問題就解決提出問題既人

講真話比人拉？

襲警，阻差辦工就入硬架啦

唔通呢個時勢要話「無事無野」呀?
人命係咪你賠呀特衰黑警

又bin

mtr 既物管

用自己電話唔係告唔入咩

屌佢老母咁果d解放軍落黎
又話有高達落黎果d拉左未

係立法會教人蒸口罩唔洗捉?
721 話林議員有關既唔洗捉?

9拉告唔入拉

圖方咁近高鐵站又多支那人點會冇事

弱智仔吹到放fake news就係手足